%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021-2023 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[17pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{2223-pablo}
\usepackage{2223-pablo-beamer}
\usepackage{2223-pablo-paternault}
\usepackage{2223-pablo-math}
\usepackage{2223-pablo-auto}

\title{Automatismes}
\subtitle{Calcul}

\begin{document}

\begin{frame}
\maketitle

{
  \small
\textbf{Capacité :}
Passer d'une écriture d'un nombre à une autre (décimale, fractionnaire, scientifique).
%Estimer un ordre de grandeur.
Effectuer des conversions d'unités.
}
\end{frame}

\begin{frame}
  \numquestion

  \begin{enumerate}
    \item Convertir \numprint{10,2} litres en centilitres.
    \item La forme décimale de $\frac{7}{4}\times10^{-3}$ est \blanc{XXX}.
    \item Convertir \SI{3,11}{h} en heure minute seconde.
    \item Donner l’écriture scientifique de :
      $2\times10^3+5+7\times10^{-2}$.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  \numquestion

  \begin{enumerate}
    \item Convertir \numprint{10,2} tonnes en \si{kg}.
    \item Comparer 0,75 et $\frac{3}{5}$.
    \item Convertir 2h45min en heures.
    \item Calculer : $0,003\times1,5\times10^8$, et donner le résultat en écriture scientifique.
\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  \numquestion

  \begin{enumerate}
    \item Convertir \SI{0,125}{L} en mL.
    \item Donner l’écriture scientifique de \numprint{0,0456}.
    \item Convertir 3,2 heures en heures et minutes.
    \item La distance entre la terre et la lune est environ égale à est \SI{384400}{km}. Écrire cette distance en écriture scientifique.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  \numquestion

  \begin{enumerate}
    \item Calculer $\frac{110}{4}\times10^3$ et donner le résultat en écriture scientifique.
    \item Convertir \SI{2,12}{kg} en g.
    \item Convertir 1,6 heures en heures et minutes.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\end{document}
